［超級荀盤］屯門公屋業主賤賣公屋助連登仔置業上車

【本報訊】本報接獲讀者爆料，指祥益地產網站顯示屯門公屋建生邨有業主以自由市場叫價800萬元放盤，形容為之震驚。
本報跟進發現祥益地產網站的確出現建生邨叫價800萬元的癲價放盤，單位實用544方呎，呎價高達14,706元，媲美市區部份藍籌屋苑。如荔枝角美孚新邨，中原數據顯示其現時平均呎價12,300
祥益地產黃慶德表示，該叫價800萬元公屋，為建生邨泰生樓高層8室，本月初才放盤，業主正辦理居二市場出售證，綠表亦天價放盤，開價400萬元，較市價約300萬元貴逾三成。代理解釋指該單位於自由市場竟開價800萬元，據知是因建生邨補地價折扣較高。
土地註冊處資料顯示，這間屯門800萬元公屋，業主1998年向房屋署僅以16.24萬元買入單位自住，若以是次綠表叫價計算，較其買入價加價近24倍。
目前全港最貴公屋是大圍顯徑邨，一個實用490方呎於今年11月以530萬元易手。代理表示，現時建生邨同面積連地價放盤不足5個，入場費約480萬元。鑽石山鳳德邨驚見叫價近600萬元的綠表放盤。富誠地產林凱薇表示，鳳德邨雪鳳樓高層3室，實用598方呎，居二市場叫價599萬元，呎價10,017元，挑戰全港最貴未補價公屋。

800萬544呎 公屋 仲要 屯門

連登仔月薪十萬 幾百粒少數目啦

八舊買將軍澳私樓都得啦吓話

8 球買到荃灣萬景峰500 呎
仲住公屋

大興都夠收佢皮啦

良心價

業主趕住移民去印度，8球手快有手慢無，出年要1000個先買到

買左呢間公屋王，兩隻雞脾都係你